「保就業」計劃50%補貼, 繼續8折出糧, 呢類腦細正仆街

我聽到有幾個朋友做律師樓
個d腦細真係好仆街
已經拎緊政府個「保就業」計劃
但繼續8折出糧

呢個腦細真係好醒, 50%政府出, 自己出30%人工
但D員工要做100-120%工作量

炒咗幾個全職員工
請返幾個每星期返1/2日ge part time
又賺一大筆
當個全職18,000一個月, 腦細袋咗9,000
個part time 1個月開工4日, 頂多咪3,000
一個就賺咗6,000

其實可以再仆街d ga wo
全部炒晒, 再請返一堆自己人扮出糧
位位9,000袋袋平安

咩叫人面獸心
我諗就係呢d人啦
法律ge野, 點夠你玩呀, 律師腦細

不過可以再仆街d
由於公司d生意大跌咗一半
所以本公司決定5折出糧

正到爆啦
一蚊都唔洗畀
就有班傻仔日日幫你打工3個月 (6-8月)

我都半價出緊糧啦
即係只收政府俾個一半補貼咋

做老闆就係仆街
賺大錢個陣都無bonus
賺個少少就扣人工
好似做生意包賺錢咁

如果遲吓9-10月補貼又黎50%補貼的話
用8月人工計算
呢d仆街老細實會再扣你一半工資

咁薪單 強金 報稅照寫10成去申請？定係申報用假數單比員工用返真單？

唔明你問緊咩

公司申請補貼好似MPF公司搞?

我公司攞完資助 但出緊6成人工

Pk過長放無薪假？

你知 我知 老細知 政府知

老細繼續發達
打工永遠咕哩

完咗保就業計劃就炒埋

永遠都係肥上瘦下
D老細食個飯都幾千幾萬
條數就減人人工黎補返

根本呢個政策就係益商家佬
佢炒你再用9000 請pt一樣得
咁自己就唔洗出人工

政府自己都講係保就業唔係保人工

當你用三月mpf去申請
有十個人
一個月就有9萬
你炒晒佢地
請10個pt都可以
每人出9千一個月
或者最仆街唔炒叫佢地出半糧
唔得就自己辭職啦

睇安樂工程攞咁多錢就知
呢個政府寧願利益輸送比商家佬
都唔搞失業救濟金
每個月六千幫失業人好過九千益商家佬啦

啱呀, D仆街老細兜口兜面同你講
「保就業係保住我個荷包，咁我先有錢出糧畀你咋，定係你想我今日炒咗你？」

同政府帶頭玩外判一樣
保就業
9000搵鬼做

有d 最近成立既公司未開得切mpf戶口已經冇得申請

臨時臨急請part time補返員工人數個d公司
應該都仲搞緊申請
拎到錢, 8月又無下一輪貼錢畀僱主ge話
就可以炒人了

佢只係話唔俾炒人無話要出足糧

炒你再用9千請pt
或者出9千比你
佢只要筆錢出糧比晒員工就無犯法
真係幾屈機
唔滿意呀？辭職囉！

可以炒
之後請個part time補返個人頭數, done